## Про Foliant

**Foliant** это универсальный инструмент для разработки документации, основанный на подходе Doc as Code. Он позволяет создавать веб-сайты и автономные документы (pdf и docx) из единого Markdown-источника.

**Foliant** - высокоуровневый инструмент, т.е. он использует другие программы для своей работы. Например, для генерации .pdf и .docx применяется [Pandoc](https://pandoc.org/), для веб-сайтов - [MkDocs](https://www.mkdocs.org/).

[Препроцессоры](https://foliant-docs.github.io/docs/preprocessors/general_notes/) **Foliant** позволяют включать части одних документов в другие, показывать и скрывать содержимое с флагами, отображать диаграммы из текста, и многое другое.

Другими словами, будучи фактически самостоятельным продуктом, **Foliant** является связующим звеном для других инструментов засчёт множества opensource-зависимостей.

## Для кого создан Foliant?

**Foliant** создан техническими писателями для технических писателей. Также он может оказаться полезным, если:

- вам необходимо отправить документацию в виде pdf, docx или веб-сайта
- вы хотите использовать Markdown с согласованной системой расширений вместо пользовательского синтаксиса для каждого нового бита функциональности;
- вы любите расширяемость [reStructuredText’s](https://ru.wikipedia.org/wiki/ReStructuredText) и гибкость [Asciidoc’s](http://asciidoc.org/), но всё же предпочитаете использовать Markdown;
- вам нужен инструмент, для которого вы можете написать собственное расширение, не имея дело с чем-то наподобие  [Sphinx](https://github.com/mazhartsev/sphinx-ru);
- ваша документация распределена по многим репозиториям, и вы хотите повторно использовать эти части между документами.

[Здесь](https://www.youtube.com/watch?v=mJ5IqzmXuMo) можно посмотреть наше выступление (на русском языке), чтобы узнать больше о Foliant.

**NB:** На данный момент документация для Foliant находится в стадии рефакторинга. Если в процессе установки или использования у вас возникли сложности - обратитесь к разделу **[Решение проблем](https://pinderschlosse.gitlab.io/foliant_docs_ru/troubleshooting/)** или задайте свой вопрос в нашем Telegram-чате: [https://t.me/foliantdocs](https://t.me/foliantdocs).
